【包月餅暑期工】美心贈$300誘求職者 疑另有目的

今年1月，美心集團裁減西餅廠房所有散工，5月亦曾大裁員，惟知情人士向《蘋果》透露，近日美心連續四日舉行招聘會，大量招聘生產及包裝員，傳單上更寫上「帶齊文件，完成講座及登記即可獲200元美心禮券及100元津貼」，大灑金錢，有工會質疑別有用心

職工盟：保就業只計人頭

記者早前參加兩場美心招聘講座，當日數名職員將一眾應徵者帶到員工飯堂並填寫申請表，職員多次叮囑：「最緊要填名、身份證，同埋交地址證明及銀行卡號碼」。另一男職員則播片，將工廠運作略作介紹，如「現在主要整糭、遲吓會整月餅」，期間不斷催促求職者提交個人資料。交表後求職者獲發一份僱員合約，職位是「兼職包裝助理（III）」。

一名在場求職人士細看合約後，質疑「係唔係拎嚟申請保就業」，「未話幾時返工就簽合約，好奇怪」，稱見了多份工作，過程未試過如此兒戲。但他坦言「夾埋有300蚊拎」，在長期失業下，就算被利用都不介意。

現場所見，一日舉行兩次講座已吸引約50人加入。之後記者以求職者身份致電美心，查詢會否為新員工參加「保就業」，他指「唔會，兼職無㗎」，並不斷稱「無㗎無㗎」。

政府「保就業」首批名單已出爐，美心暫時未在名單上。職工盟總幹事蒙兆達表示，早前已提到「保就業」計劃只計算人頭，不計算開工日數及收入水平。計劃本身存在漏洞，可能有企業以人頭來填補以往被裁員工。

蒙兆達批評，「政府縱容公司捐窿捐罅去剝削員工，令就業趨向散工化。」而《蘋果》向美心查詢，該公司表示不會回應。

拎左張券唔撚做算唔算食窮佢

美心大埔廠房真係狗也不做

lm

政府補返仲多啊
唔係既話點會咁蠢

希望今年冇人去做

大撒幣

300今時今日，300好撚大？

同做亞視有咩分別

一名在場求職人士細看合約後，質疑「係唔係拎嚟申請保就業」，「未話幾時返工就簽合約，好奇怪」，稱見了多份工作，過程未試過如此兒戲。但他坦言「夾埋有300蚊拎」，在長期失業下，就算被利用都不介意。

成本30蚊整出黎，食幾多先窮

如果有人混入去，學古人一樣，包裝時放入細紙條係餅內傳消息，就真係好應節。

300蚊夠食兩日咋 笑死

今年有西人買你月餅食咩

整整下月餅會唔會整埋張票出嚟

你食人3000

間公司食你3000

我做過大埔美心廠，係好難做到放紙仔，因為好多人一齊做，一定望到

為政府擔心銀包?

9年前返過幾日署期工 整月餅條line 勁撚辛苦 特別見你男仔又大份少少 就會調去d辛苦位到做

入去做幫佢加料

忙好多

用$300換$9000
算唔算雙贏局面